商場廁所誰來清潔(陶傑)

奧地利選出年輕有型的新總理，立場歐洲本位，主張限制移民。
奧地利的人口只有八百萬，從前是奧匈帝國的總部，創造過很輝煌的文明。維也納不僅是音樂之都，還風光如畫。若是緊隨鄰國的德國女總理麥克萊夫人，收容穆斯林難民，大愛無上限，奧地利一定亡國。選民作出了正確的選擇，可喜可賀。
歐洲是歐洲人的歐洲，不是穆斯林的歐洲。阿拉伯世界才是穆斯林的阿拉伯，同樣也不應該是歐洲人或中國人的阿拉伯。這個世界，你有你的家，我有我的房子，偶爾我邀請你來小住作客，沒有問題。不請自來，佔了我家白吃喝而不走，就是強盜。
歐洲的左翼說，歐洲白人不肯生養孩子，基層勞工職位沒有人做，所以接受移民，只有好處，沒有壞處。
歐洲一體化之後，東歐的羅馬尼亞、保加利亞、波蘭，與英法德同一宗教文化根源，不是有大量可以自由遷移的勞工嗎？為什麼還需要地中海彼岸的阿拉伯裔？歐洲白人不想生孩子，都知勞工短缺，正確的解決辦法，是研究白人到底是不想生小孩，還是不能生小孩。
在倫敦和巴黎，就因為外來移民人口太多，難民一登陸就伸手領取社會福利，公共房屋短缺。全球資金如大陸熱錢湧入，房地產價格高漲，導致本地中產階級不想生育，因為養孩子成本越來越貴。
歐洲若要維持白人人口為多數，歐盟有專家計算出來，每一對白人夫婦，要緊急生育至少需要2.1個子女。但現在德國、法國、英國、葡萄牙，本土白人夫婦的子女生育率遠在2.1之下。
勞工短缺，因為大學教育普及。中產階級的父母沒有一個想自己的子女，長大之後在商場當廁所清潔工。這樣的職位，包括香港，當然由新移民來出任。當你看見廁所的清潔大嬸不是自己的子女時，就會覺得一陣短視的寬心。沒有人想出長遠的辦法：最終是一個國家的清潔和侍應工作，應該由這個國家的本土人來出任。
因為新移民也會老，老了也擁有領取福利的權利。而且你只看見一名新移民在做清潔工，在歐洲，你看不見的是另外有九名新移民在無所事事、遊蕩領綜援。另外有六七個，則結成匪幫，綁架擄劫白人少女，或在網絡參與伊斯蘭國的恐怖組織，認同那一個才是真正的祖國。
不，這不是半隻空杯子和半杯水的分別，而是大半隻空杯子。奧地利的選民覺醒了，希望歐盟其他國家的傻人，也跟着會醒過來。

kaihchan32-c@ad.cityu.edu.hk

香港都係咁，根本就無能力生